{
  "subtitle": "", 
  "description": "Por lo general es preferible que sean los progenitores u otros cuidadores habituales quienes cuiden de los ni\u00f1os y ni\u00f1as, dado que se sienten m\u00e1s seguros as\u00ed. Si se produce una separaci\u00f3n, deber\u00eda hacerse todo lo posible por reunir al ni\u00f1o o ni\u00f1a con su familia, si ello fuera en su inter\u00e9s superior.", 
  "language": "spa_ES", 
  "title": "Por lo general es preferible que sean los progenitores u otros cuidadores habituales quienes se ocupen de los ni\u00f1os y ni\u00f1as, dado que se sienten m\u00e1s seguros as\u00ed. Si se produce una separaci\u00f3n, deb", 
  "primary_category": "5f8b0bde4c0b41259dae1fde11f4bd34", 
  "created_at": "2015-01-05T16:03:33+00:00", 
  "featured_in_category": false, 
  "modified_at": "2015-02-26T12:52:44.435716+00:00", 
  "_version": {
    "package_version": "0.3.1", 
    "language_version": "2.7.6", 
    "language_version_string": "2.7.6 (default, Mar 22 2014, 23:03:41) \n[GCC 4.8.2]", 
    "language": "python", 
    "package": "elastic-git"
  }, 
  "linked_pages": [], 
  "id": null, 
  "content": "En las situaciones de emergencia es obligaci\u00f3n del gobierno o las autoridades responsables asegurar que los ni\u00f1os y ni\u00f1as no se separen de sus progenitores u otros cuidadores.\r\n\r\nSi la separaci\u00f3n se produce, el gobierno o las autoridades tienen la responsabilidad de proveer protecci\u00f3n y cuidados especiales a estos ni\u00f1os y ni\u00f1as. En primer lugar deber\u00edan inscribir a todos los ni\u00f1os y ni\u00f1as no acompa\u00f1ados, separados y hu\u00e9rfanos y cerciorarse de que se satisfacen sus necesidades b\u00e1sicas.\r\n\r\nA continuaci\u00f3n deber\u00eda hacerse todo lo posible para encontrar a la familia del ni\u00f1o o ni\u00f1a con el fin de proceder a la reunificaci\u00f3n, si ello fuera en el inter\u00e9s superior del ni\u00f1o o ni\u00f1a.\r\n\r\nEs necesario dispensar cuidados provisionales a los ni\u00f1os y ni\u00f1as que est\u00e9n separados de sus familias. De ello puede encargarse, si es posible, la familia ampliada del ni\u00f1o o ni\u00f1a o una familia de la comunidad a la que pertenece, hasta que se le pueda reunir con sus progenitores o familiares o se le encuentre una familia de acogida. Deber\u00e1 hacerse todo lo posible por que los hermanos y hermanas permanezcan juntos.\r\n\r\nSi un ni\u00f1o o ni\u00f1a queda provisionalmente bajo el cuidado de una familia de acogida, las personas responsables de la colocaci\u00f3n est\u00e1n obligados a realizar un seguimiento de la atenci\u00f3n que se dispensa al ni\u00f1o o ni\u00f1a y de su grado de bienestar. Adem\u00e1s, deber\u00edan cerciorarse de que la familia de acogida posea los medios necesarios para cuidar debidamente del menor de edad.\r\n\r\nLos ni\u00f1os o ni\u00f1as que queden separados de sus progenitores en una situaci\u00f3n de emergencia no recibir\u00e1n la consideraci\u00f3n de hu\u00e9rfanos. No se les puede ofrecer en adopci\u00f3n. En tanto no sea posible determinar la suerte de los progenitores u otros cuidadores de un ni\u00f1o o ni\u00f1a, se asumir\u00e1 que todos los ni\u00f1os y ni\u00f1as separados tienen progenitores o parientes cercanos que viven a\u00fan.\r\n\r\nNo se deben disponer f\u00f3rmulas de atenci\u00f3n a largo plazo durante las situaciones de emergencia. Si no pudiera hallarse a los progenitores o parientes despu\u00e9s de un tiempo de investigaci\u00f3n razonable, o si \u00e9stos no pudieran ocuparse del ni\u00f1o o ni\u00f1a, deber\u00e1 busc\u00e1rsele una familia de acogida o de adopci\u00f3n en un entorno dom\u00e9stico, preferiblemente en la comunidad a la que el ni\u00f1o o ni\u00f1a pertenece. Las instituciones de atenci\u00f3n de la infancia u orfanatos deber\u00edan considerarse siempre como una medida provisional y emplearse como \u00faltimo recurso.\r\n\r\nEl traslado a una nueva comunidad o pa\u00eds puede generar tensi\u00f3n, sobre todo si la familia del ni\u00f1o o ni\u00f1a huye de la violencia o de un desastre. En ocasiones, los ni\u00f1os y ni\u00f1as desplazados tienen que aprender un nuevo idioma y cultura. A menudo las escuelas y las organizaciones comunitarias pueden asistir a los ni\u00f1os, ni\u00f1as y sus familias con la transici\u00f3n y la integraci\u00f3n en su nueva comunidad.", 
  "source": null, 
  "featured": false, 
  "author_tags": [], 
  "image": null, 
  "published": null, 
  "position": 19, 
  "image_host": "http://thumbor.unicore.io", 
  "slug": "por-lo-general-es-preferible-que-sean-los-progenitores-u-otros-cuidadores-habituales-quienes-se-ocupen-de-los-ninos-y-nin-dado-que-se-sienten-mas-seguros-asi-si-se-produce-una-separacion-deb", 
  "uuid": "cdf5bc62e63548f788e1cdcbdb93e4b5"
}